+++
title = "Mercurial, jak nastavit P4Merge jako nástroj pro vizuální merge a diff"
date = 2013-05-20T21:50:00Z
updated = 2017-11-04T15:36:48Z
tags = ["perforce", "mercurial", "version-control"]
aliases = [
    "/2013/05/mercurial-jak-nastavit-p4merge-jako.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-x2dL35inpkM/UZkywZ3GRsI/AAAAAAAADnE/cw5aKK2-_NI/s1600/Mercurial+logo.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="https://4.bp.blogspot.com/-x2dL35inpkM/UZkywZ3GRsI/AAAAAAAADnE/cw5aKK2-_NI/s1600/Mercurial+logo.png" /></a></div><a href="http://mercurial.selenic.com/">Mercurial</a> je výborný <i>distribuovaný</i> verzovací systém (<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Distributed_revision_control">DVCS</a>). Je free a má spoustu zajímavých vlastností. <a href="http://www.perforce.com/product/perforce">Perforce</a>&nbsp;(P4) je <i>centralizovaný</i> verzovací systém. Má převážně komerční licenci a výborné nástroje na mergování a branchování. Co můžou mít tyto dva systémy společného?<br /><br /><h2 style="text-align: left;">P4Merge</h2><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-wTt9vsRR_g0/UZo209TWFvI/AAAAAAAADnU/El7_WGmmpfw/s1600/p4merge.png" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" height="75" src="https://3.bp.blogspot.com/-wTt9vsRR_g0/UZo209TWFvI/AAAAAAAADnU/El7_WGmmpfw/s200/p4merge.png" width="75" /></a></div><a href="http://www.perforce.com/product/components/perforce-visual-merge-and-diff-tools">P4Merge</a> je grafický nástroj pro merge a diff. Je jednou ze silných zbraní P4. Já jsem ho vždycky rád používal. Jeho výhodou je, že akceptuje parametry z příkazové řádky, takže jej lze použít i mimo rámec P4 a to buď úplně samostatně, nebo jako externí nástroj z jiné aplikace. Třeba Mercurialu :-)<br /><br /><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://3.bp.blogspot.com/-e2X_t-6j47k/UZo9SzpD4zI/AAAAAAAADnk/cOPNRpyHsI4/s1600/P4Merge.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="https://3.bp.blogspot.com/-e2X_t-6j47k/UZo9SzpD4zI/AAAAAAAADnk/cOPNRpyHsI4/s1600/P4Merge.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Diff pomocí P4Merge</td></tr></tbody></table><br />Podle toho, kolik parametrů se zadá na příkazové řádce, se spustí buď <i>diff</i>&nbsp;(2 parametry), nebo <i>merge</i>&nbsp;(3-4 parametry). Každý parametr je cesta k porovnávanému souboru.<br /><br /><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-3361A6dL1d4/UZo_74ea1cI/AAAAAAAADnw/9XN-xqok1P0/s1600/P4Merge+parameters.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="https://4.bp.blogspot.com/-3361A6dL1d4/UZo_74ea1cI/AAAAAAAADnw/9XN-xqok1P0/s1600/P4Merge+parameters.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Parametry příkazové řádky P4Merge</td></tr></tbody></table><br />P4Merge sice není open source, ale je free, takže nic nebrání jeho zakomponování do jiného nástroje.<br /><div><br /></div><h2 style="text-align: left;">Konfigurace Mercurialu</h2><div>Mercurial neobsahuje nástroj na vizuální merge. Pokud je potřeba zmergovat konfliktní změny a žádný nástroj <a href="http://mercurial.selenic.com/wiki/MergeToolConfiguration">není nakonfigurovaný</a>, tak Mercurial vloží do sloučeného souboru mergovací značky (takový to <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; something</span>). To asi nechceme :-)<br /><br />Mergovacích nástrojů existuje spousta, každý si určitě vybere. Já jsem si oblíbil P4Merge - přece jenom, když něco s oblibou používáte dva roky, tak vám to trochu přiroste k srdci. Jak teda Mercurialu podstrčíme P4Merge?<br /><br />Konfigurace merge nástroje je v souboru <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">~/.hgrc</span> v sekci <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">[merge-tools]</span>:<br /><pre class="clj"><span class="Type">[merge-tools]</span><br /><span class="Statement">p4.priority </span>=<span class="Constant"> 60</span><br /><span class="Statement">p4.premerge </span>=<span class="Constant"> </span><span class="Statement">True</span><br /><span class="Statement">p4.executable </span>=<span class="Constant"> p4merge</span><br /><span class="Statement">p4.gui </span>=<span class="Constant"> </span><span class="Statement">True</span><br /><span class="Statement">p4.args </span>=<span class="Constant"> $base $other $local $output</span><br /><span class="Statement">p4.binary </span>=<span class="Constant"> </span><span class="Statement">False</span><br /><br /><span class="Type">[extensions]</span><br /><span class="Statement">hgext.extdiff </span>=<br /><br /><span class="Type">[extdiff]</span><br /><span class="Statement">cmd.p4diff </span>=<span class="Constant"> p4merge</span><br /><span class="Statement">cmd.meld </span>=<span class="Constant"> meld</span><br /></pre>Jak je vidět, nastavil jsem si kromě merge nástroje i externí diff. Takže když pustím příkaz <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">hg p4diff file1 file2</span>, spustí se mi také P4Merge, tentokrát jako diff nástroj.<br /><br /><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-wgLpbalK440/UZpKC8kufbI/AAAAAAAADoA/t3XbmmMCyaM/s1600/P4Merge+merge.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" height="470" src="https://1.bp.blogspot.com/-wgLpbalK440/UZpKC8kufbI/AAAAAAAADoA/t3XbmmMCyaM/s640/P4Merge+merge.png" width="640" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Merge pomocí P4Merge</td></tr></tbody></table><br /><h2 style="text-align: left;">Je to opravdu taková idyla?</h2>Není. Abych byl maximálně spokojený, chybí mi (zatím) dvě věci. Jednak bych rád, abych mohl provést hromadný merge - Mercurial totiž dělá to, že pro každý mergovaný soubor sekvenčně spustí P4Merge. A já bych chtěl např. hromadně přijmout příchozí, nebo své změny. Což je věc, kterou P4 normálně umí. Ale asi je to zajištěno přes <a href="http://www.perforce.com/product/components/perforce-visual-client">P4V</a> klienta.<br /><br />Druhá vada na kráse je, že P4Merge neumí diff více souborů (např. příkaz <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">hg p4diff -r 12:tip</span>). Takže ho nemůžu použít pro vizuální diff mezi revizemi. To je důvod, proč mám v souboru <span style="font-family: &quot;courier new&quot; , &quot;courier&quot; , monospace;">.hgrc</span> jako další externí diff nástroj <a href="http://meldmerge.org/">Meld</a>, který diff adresářů umí.<br /><br /><table align="center" cellpadding="0" cellspacing="0" class="tr-caption-container" style="margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;"><tbody><tr><td style="text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-DsBQPnQybk4/UZpvmwWHO-I/AAAAAAAADoQ/257hcrz00iU/s1600/Meld+diff.png" imageanchor="1" style="margin-left: auto; margin-right: auto;"><img border="0" src="https://4.bp.blogspot.com/-DsBQPnQybk4/UZpvmwWHO-I/AAAAAAAADoQ/257hcrz00iU/s1600/Meld+diff.png" /></a></td></tr><tr><td class="tr-caption" style="text-align: center;">Meld, vizuální diff mezi revizemi</td></tr></tbody></table><br />Máte nějaké tipy na používání P4Merge, nebo jiného vizuálního nástroje na merge v Mercurialu? Budu rád, když se podělíte o své zkušenosti v komentářích.<br /><br /><h2 style="text-align: left;">Související články</h2><ul style="text-align: left;"><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2013/04/perforce-best-practices.html">Perforce best practices</a></li></ul><br /></div></div>
